{
    "question": "Sebutkan 5 contoh masalah di desa dan 5 contoh masalah di kota",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "di desa : <br>-kemiskinan<br>-kurangnya ilmu pengetahuan<br>-kurangnya ke canggihan tekhnologi<br><br>Di Kota :<br>-polusi<br>-kemiskinan<br>-pergaulan bebas<br>-minimnnya rasa saling membutuhkan<br>-banyaknya kejahatan kriminal<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Masalah di kota : pengangguran, pencemaran lingkungan, kemacetan jalan raya, kepadatan penduduk, berkurangnya daerah resapan air karena kepadatan permukiman, makin banyaknya gelandangan, dan penylahgunaan alkohol di kalangan para pelajar.<br><br>Masalah di desa : kurangnya lowongan pekerjaan, rendahnya tingkat pendidikan, minimnya sarana dan prasarana",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-ide-atau-gagasan-kreatif-agar-terjadi-kerukunan-antarumat-900",
            "question": "Berikan ide atau gagasan kreatif agar terjadi kerukunan antarumat beragama di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjunjung tinggi toleransi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerukunan antar umat beragama dpt diciptakan dengan meningkatkan toleransi di antara insan manusia itu sendiri. Selain itu dpt diberikan sanksi tegas bagi pihak yang tidak menghargai agama lain seperti denda yang sangat besar, denda itu dapat digunakan utk pembangunan bangsa serta hukuman kurungan penjara.yang lama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-6-8-x-tentukan-himpunan-penyelesaiannya-342",
            "question": "X\u00a0-\u00a06\u00a0\u2264\u00a08\u00a0-\u00a0x tentukan himpunan penyelesaiannya.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "X-6[tex] \\leq [/tex] 8-x<br>\u00a0X+x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 8+6<br>2x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 14<br>X[tex] \\leq [/tex] 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-menurut-aspek-letak-geograf-982",
            "question": "\u00a0dampak rendahnya tingkat pendidikan menurut aspek letak geografis , ekonomi , sosial , budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>aspek\u00a0geografis:\u00a0jauhnya\u00a0suatu letak daerah dari ibu kota atau \ndari kota besar akan berpengaruh\u00a0karena akan \nmemperlambat\u00a0penerimaan\u00a0informasi terbaru\u00a0tentang pendidikan. \nmisalnya\u00a0saja kurikulum 2013 belum semua sekolah menerapkannya \nkarena\u00a0informasi mengenai hal \ntersebut\u00a0masih\u00a0minim\u00a0diketahui\u00a0sekolah2\u00a0yg\u00a0berada\u00a0di\u00a0pelosok.<br><br>aspek\n ekonomi: keterbatasan ekonomi tentu berpengaruh karena pendidikan \nbiarpun sudah diringankan oleh pemerintah, tetap saja pendidikan \nmembutuhkan biaya tersendiri. misal kebutuhan siswa dalam penyediaan \nalat tulis\u00a0dan seragam. ini akan jadi pertimbangan orang tua yg kurang \nmampu dalam menyekolahkan anaknya.<br><br>aspek sosial budaya: kita \nambil sampel aja. masyarakat yang hidup di daerah \nterpencil\u00a0dimana\u00a0mata\u00a0pencaharian hidup mereka\u00a0adalah bertani, orang\u00a0tua\n yg juga memiliki\u00a0latar pendidikan rendah atau tidak pernah bersekolah \ntentu berpikir\u00a0pendidikan bukan menjadi hal yang paling utama bagi \nanaknya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pendidikan-dalam-masa-praaksara-hindu-budha-dan-islam-340",
            "question": "Bentuk pendidikan dalam masa Praaksara, Hindu-Budha, dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pra Aksara : Blm berkembang pesat pendidikannya.<br>Hindu-Buddha : Sekolahnya itu asrama, sring bahas agma2 gtu.<br>Islam : Mata pelajaran &amp; proses pendidikan diajarkan di sebuah pesantren(asrama Islam)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-penangkapan-ikan-di-lautbaik-secara-traditional-maupun-mod-580",
            "question": "Usaha penangkapan ikan di laut,baik secara traditional maupun modern disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemancing ber enggrang \u00a0memancing dengan jaring dan menggunakan kait ikan<br>jaman dulu kait ikan terbuat dari tulang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah,  aktivitas perikanan\nSemoga jawaban saya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pendidikan-masa-pra-aksara-hindu-buddha-dan-islam-689",
            "question": "Bentuk pendidikan masa pra aksara, hindu-buddha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bentuk pendidikan masa pra aksara, hindu-buddha, dan islam yaitu belum masih mempunyai bentuk\u00a0pendidikan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-tingkat-pendidikan-masih-rendah-aspek-budaya-163",
            "question": "Apa penyebab tingkat pendidikan masih rendah aspek budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagian\u00a0masyarakat pedalaman masih mengikuti budaya tradisional, dan susah untuk mengikuti budaya modre&#039;n\u00a0<br>seperti mengikuti pembelajaran di sekolah sekolah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melindungimemberi-password-pada-forderdokumen-di-774",
            "question": "Bagaimana cara melindungi/memberi password pada forder/dokumen di komputer/laptop ???\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa menggunakan aplikasi lockdir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-pemanfaatan-pertambangan-542",
            "question": "Alasan pemanfaatan pertambangan??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mencari penghasilan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena menguntungkkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-dalam-aspek-budaya-306",
            "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BANYAK NYA BUDAYA ASING MASUK KE NEGARA TERSEBUT",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak positif :<br>makin banyak dan padu budaya yang ada.. makin ada budaya perpaduan antara budaya satu dengan budaya lain..<br><br><br><br>itu yg saya tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}